摩連奴評利記爭冠：高普放過曼聯，等如放過曼城

摩連奴在BeIN Sports評論利物浦和曼城的競爭，認為前者未能趁曼城失分的同時擊敗曼聯、愛華頓等強敵，使他們爭冠機會大打折扣。他又指，高普必須承認紅軍球員狀態低沉的現實，並且要努力在這個前提之下取得勝利。

摩連奴因為帶曼聯在聯賽首輪不敵紅軍而被炒。他如此評價利物浦的現況：「天予不取，反受其害，曼城輸波時利物浦就應該趁機盡取三分。每當他們輸一仗，你該去贏下一仗。利物浦失去一些機會。」「曼城敗了，但當利物浦和波他們又會得到正能量。」

利物浦由領先變成落後，摩連奴認為對球員心理有損傷。「利物浦失去領導權，曼城現在登頂了，他們可以主宰命運而利物浦已經失去控制。」「我想心理因素很重要。現在他們要想及其他球隊而不能光去想自己。他們每星期要去想兩場比賽——自己的比賽，和曼城的比賽。」話雖如此，兩軍尚有九輪聯賽還未進行，而紅軍只以一分之微排在第二。

摩連奴認為，紅軍當前狀態跟上半季的順境相比截然不同。「沙拿那一記對愛華頓的機會可以化成入球，而這些小節跟之前相比很不一樣。在六星期之前他或許能用右腳入球，哪怕是彈地也好、折射也好。譬如說我任教曼聯的最後一戰，對方兩個入球都是省中球員入網。他們有過順境，但我想現在不是。」

摩連奴更舉出個別球員的問題，會釀成紅軍的隱患。「你看占士米拿有段時間是陣中的出色球員，但現在卻坐在後備席——為什麼？因為他發揮有些變化、有點兒疲態、受到少許撞傷，不在狀態。在費明奴身上亦然。他雖然能再上陣，但他真的有狀態？不太有吧。所以他要在後備席候命。他們有些小問題。」

作為有奪冠經驗的領隊，摩連奴說：「上次我帶車路士聯賽奪冠之時，要先贏下QPR，而對手後來降班。我們踢得不好，但沒有失球，最後在91分鐘的關頭入球奠勝。我們踢不好但能贏比賽。我想利物浦的處境就這樣，對上曼聯他們本應該要贏，卻贏不了……現在的利物浦，真有點普通。」

高普大炒你搞到你比人炒咪放過咗曼聯囉

利物浦要享受摩一摩二嗎？

「曼城敗了，但當利物浦和波他們又會得到正能量。」

佢係咪撈埋風水師，正能量

摩狗依家變左球評家

摩sir 依家終於可以講句:

教波要勁過高普先可以講波?

支持摩連奴去猁 踢走gopro

Respect! x3

他如此評價利物浦的現況：「天予不取，反受其害，

摩佬中文幾好

搵食啫，犯法呀？(誤)

「天予不取，反受其害」
Daddy d中文好勁

條友以前做翻譯員

《史記．越王勾踐世家》
其後四年，越復伐吳。吳士民罷弊，輕銳盡死於齊、晉。而越大破吳，因而留圍之三年，吳師敗，越遂復棲吳王於姑蘇之山。吳王使公孫雄肉袒膝行而前，請成越王曰：「孤臣夫差敢布腹心，異日嘗得罪於會稽，夫差不敢逆命，得與君王成以歸。今君王舉玉趾而誅孤臣，孤臣惟命是聽，意者亦欲如會稽之赦孤臣之罪乎？」句踐不忍，欲許之。范蠡曰：「會稽之事，天以越賜吳，吳不取。今天以吳賜越，越其可逆天乎？且夫君王蚤朝晏罷，非為吳邪？謀之二十二年，一旦而棄之，可乎？且夫天與弗取，反受其咎。『伐柯者其則不遠』，君忘會稽之蚯？」句踐曰：「吾欲聽子言，吾不忍其使者。」范蠡乃鼓進兵，曰：「王已屬政於執事，使者去，不者且得罪。」吳使者泣而去。句踐憐之，乃使人謂吳王曰：「吾置王甬東，君百家。」吳王謝曰：「吾老矣，不能事君王！」遂自殺。乃蔽其面，曰：「吾無面以見子胥也！」越王乃葬吳王而誅太宰嚭。

睇片摩狗講得好好笑

講錯？

High Five

英文係點講？

兩屆德甲？

話哂都做過翻譯

頂級領隊講波係唔同D

以為係司馬仲達

曾帶車路士三奪英超冠軍的摩連奴，又指利物浦餘下的比賽都會將曼城放在心內：「曼城位列榜首，已將命運掌握在手裏，利物浦卻失去控制。利物浦不能再只想着自己去比賽，他們腦海中每周將有兩場賽事：自己的比賽和曼城的。」

其實兩隊個擺位調轉都係一樣意思
講黎做乜

條友係講到有咩問題出嚟 但自己唔會做先on9